巴塞藥石亂投由盛轉衰

與皇馬「去球星化」相反，坐擁「MSN」組合的巴塞倚重前線三人、懷念昔日風光。巴塞不但未能留住頂級後備柏度；眼見布斯基斯狀態下滑，亦未給予沙治森柏更多磨練機會；就連明知恩尼斯達即將老去，亦未有針對性買入或提拔接班人；相反卻放棄仍當打的丹尼爾，逼得中場沙治羅拔圖要出任右閘。

再看巴塞的引援與皇馬簡直南轅北轍，重金買入中場阿達杜倫和保連奴，但兩人既非必然正選又不是未來希望，予人藥石亂投之感。另一方面巴塞放棄一直引以為傲的青訓，簽入柏高艾卡沙、安祖高美斯、尼爾遜施美度等「93後」新星，但艾卡沙長居「MSN」之下未能融入球隊，尼馬一走後問題更加顯露；至於高美斯亦非恩尼斯達類型的進攻中場，年屆33歲的「小白」近年傷患漸多亦令球隊陣容不穩。

無疑尼馬轉投巴黎聖日耳門令巴塞措手不及，皆因過去兩季「MSN」組合每人西甲平均至少上陣30場，是球隊進攻核心。惟相比皇馬缺少C朗仍能踢出流暢足球，近年倚重個別球星又欠缺輪換的巴塞，有如今局面實是一手造成。兩場西超盃可看見巴塞需要美斯肩負更多進攻重責，若未能簽入一名頂尖進攻中場，今季恐難與皇馬爭鋒。

頂尖進攻中場
已經有啦，琴晚仲2g1a添

迪比利,古天奴,基沙文, 三件垃圾加埋幾多錢??

艾化換柏真歷，世界級

巴塞主席：又可以做數 又可以換走條唔聽教走去開party同滑雪嘅巴西仔 why not